<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>每日s on Kohaku</title>
    <link>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/</link>
    <description>Recent content in 每日s on Kohaku</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023-04-24</title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-24/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-24/</guid>
      <description>看完了[[漫画/亲爱的我包含杀意]]，相当优秀的悬疑智斗漫画，最后的主题也一并升华。
最近漫画看的实在有点太多了，基本都是悬疑智斗类，搞得自己在晚上的时候也有点疑神疑鬼的。看这类漫画的意义一方面是满足自己推理和猜测的好奇心另一方面是观察人性之恶到底能有多么没有底线。
今天又装了 [[tracker]] 和 [[cMenu]] 两款插件，感觉对于我的 obsidian 而言又多了便捷性和统计性。
工作  数据 DDH 迁移，审批通过后 PMS 打包 文档迁移完成，检查无语病无展示问题后提交到群里一起过一下 数据地图一批次功能自测提测 有时间继续开发重构 Flink 作业代码  生活  使用番茄钟来规范自己的专注时间 如交易一样，凡事都应该至少有一份粗略的计划，在什么时间段该干什么应该都是大概列好的，这样能得到什么的结果也是大概知道的，否则就如无头苍蝇般根本不知道明天未来会发生什么，进步也就因此停止  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-04-23</title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-23/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-23/</guid>
      <description>昨天熬夜主要搞了 Obsidian 的美化操作，将主题和字体设置到了自己舒服的程度，之前一直使用默认的界面感觉并不是很舒服，而且很多 markdown 展示 都不完善例如大标题只有大小没有颜色的区别让人分不清楚，同理加粗和斜体也是这样。之前觉得 obsidian 没有插件也能很好的使用，但是就目前的情况来说少了一些辅助插件去写文章就会时不时的多出一些心智负担，比如说经常忘记一些 md 语法像是插入图片、插入待办等等，这个时候有一个辅助 md 提示就会方便很多。所以有的时候插件并不是越少越好也不是越多越好，仅仅取决于供需关系。如果你希望写作时的负担小一些而且使用插件并不会大于不使用的心智负担就尽可能的去使用插件来为自己所用。
关于 obsidian 使用的插件  [[Calendar]] Obsidian git [[Outliner]] [[Style Settings]]  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-04-22</title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-22/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-22/</guid>
      <description>安装了一个可以支持大部分自定义的主题：[[obsidian/Anuppuccin]]，通过 Style Setting 插件来自定义大部分样式包括主题色、MD 文件样式、Layout 样式等等，可以说有非常高的自定义能力了，如果后续有时间可以出一个教程来使用这款主题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-04-19</title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-19/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-19/</guid>
      <description>由于经常逛推而且收藏一些 thread，但是 twitter 看历史以及收藏的功能做的实在是太烂而且格式也不统一并且不支持发送长文所以基本上保存就等于学会，实际上基本不会再点开一次，很多优秀的文章也因此没有机会再完整阅读了，最近想利用浏览器插件在推特保存 thread 过后自动向 github仓库提交文件，然后后续本地仓库 pull 一下就行(最好设置一个自动化流程，每天早上自动同步)。该想法已经被否决(已经有了成熟的产品 readwise，基本集成了网页端全部的应用，都可以做笔记然后导出到笔记软件上)
[[收藏句子]]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-04-18</title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-18/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-18/</guid>
      <description>[[大数据/Flink 基本原理]] 由 GPT4 初步生成，后续根据学习内容及时调整。接下来一段时间就把时间和精力主要投入到大数据开发上面。根据网上的评价和招聘情况可以看出大数据方面非常缺人而开发岗则极度火热，究其原因可能是大数据相关的知识大而杂但是到岗位和业务之后又会变得细而精，学习起来不容易上手而且国内没有太多相关的中文文档，网上的知识也是寥寥可数，培训班对于这个方向也没有像前后端那样完整的培训体系。
之后会把时间投入到数据学习中，[[大数据/转行数据理由|为什么呢]]？大数据开发在 AI 蓬勃发展之后也会有一大波进步的空间，现在国内在大数据开发上精通的人相对开发岗位的人来说少得多，而且中文文档和培训资料也是少得多，就身边人就业情况来说目前还没听说过大数据开发这个方向的，大部分都是做游戏或者普通开发岗。
大数据开发要学习的内容和知识点相当多，基本计算机内容都会涵盖到包括操作系统、Linux 命令、容器启停、集群运维还有各种持久化层例如 ES、Redis、Hbase、ClickHouse 等等。仅拿前端来对比，要比前端熟悉和会的知识点多得多，实际上前端主要掌握 JS、CSS 两件套就够了，但数据开发要掌握的却是整个计算机知识体系。我喜欢做有挑战的事情，最近更是希望自己做能长期坚持下去的事情，而大数据开发则是一个很好的方向，但是要同时切记不管什么知识能用到生活中、工作中为人类社会带来价值的事情才是有意义的知识，不要一味地钻研知识从而掉入了唯知识论的思维中，觉得万般皆下品，惟有读书高。不去做能为他人带来价值为社会带来价值的事情，长期下来只会觉得内心空虚。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-04-17</title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-17/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-17/</guid>
      <description>最近工作上需要使用代码开发重构之前使用可视化平台开发的作业，[[大数据/实时数据开发语言选型]]上斟酌了很久，最后决定采用 Java 开发。组内没有任何使用代码开发数据的经验，前期选型语言上就花费了大量的时间，需要慢慢结合实践去熟悉 Java 的使用以及流数据代码开发。为此也根据 GPT4 列出实时数据代码开发的[[大数据/实时数据 Flink 路线图|路线图]]。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-04-16</title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-16/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-16/</guid>
      <description>最近的生活状态实在不太规律，经常性的1-2点睡觉然后7点半左右起床，平均下来每天的睡眠时间可能只有6个小时不到。而且由于中午55才下班，回去做完饭洗完碗可能都会一点过不少了，这个只能自己适应：要不就午睡时间缩短一点要不就提前晚上做好第二天的饭然后加热就行。
最大的问题是我平均睡眠时间短是因为玩游戏的时间太多了，或者说固态化三件套时间太多了：基本就是 Youtube、Twitter、Tradingview 三个软件之间来回切换，然后除此以外的时间都在玩 Apex，基本没有时间放在认真读书和研究技能上的事情。减脂这件事情也因为不规律的生活导致进度拖延：这两周体重基本没有变化，虽然有持续在运动(因为吃的东西方面没有控制，经常中午不想做饭了就去吃麦当劳)。
最近的表现实在是太不尽如人意，随着年龄的越来越大逐渐发现有些事情无法改变，但是有一点是我可以肯定的：只要持之以恒地做某件事情，那么这件事情在手中就会做的越来越好，起初可能完全带来不了任何收益而且会占用大量的时间但是随着时间的推进能做到的事情要远超自己想象。我会先从放弃网游和看没营养的视频开始把时间慢慢地挪出来做更有意义的事情。
明天要做的最重要的事情就是把 [[年度计划]] 都大致列一个，看看哪些事情对目前的自己是最重要的，如何去达成它们，不在乎最终达成的结果而是在意过程如何。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-04-14</title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-14/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-14/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-04-12</title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-12/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-12/</guid>
      <description>今天在工作中没有做总结，工作中主要做了两件事：帮其他组重建 React 项目，搭了包括配置项、请求封装、git 钩子等等脚手架，整体基于 umimax。跟进测试问题，修复了负数数字没有动画的问题。
使用 umimax 最新版的时候遇到了两个之前没碰到过的问题：
 VS Code 自带 [[TypeScript]] 编译器可能和项目安装的 TypeScript 版本不一致，如果项目内版本更高一些则会导致 tsconfig.json 配置文件报错从而导致整个项目的导入都有问题，有两个解决方案，一个是降级项目内的 TypeScript 版本另外一个就是设置 VS Code 的 TypeScript 版本，一般推荐第二种。第二种设置之后会在项目顶端生成 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-04-11</title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-11/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-11/</guid>
      <description>工作心态和个人心态的平衡 工作中很难避免地会出现很多指标，当指标变得越来越多的时候人的心态就会出现变化特别是指标变成强制而且和绩效挂钩的时候，能在工作中全身心投入到代码开发或者学习提升的时间变得越来越少，而时间基本都放到如何将指标提升上去这一行为中。
而实际上指标完成率高和是否把事情做好基本没有太大的关系，很多时候员工只会想方设法地做一些毫无意义的事情或者瞒报虚报来把指标提高，特别是领导特别重视或者说本身就是靠着这种方法上位的人则更是这样。久而久之就会发现只要有问题就会想法设法地拉会议提出解决方法然后要求你闭环，但是会议的主题却并不是当机立断地结合实际问题把解决问题的方法确定下来而是想法设法出文档出方案要求用数据或者指标闭环来确保这个事情确实得到了解决，最终的结果大多就是 wiki 文档或者 wps 云文档上又多出了一份垃圾来增加搜索真正有用文档的难度。
那么如何平衡自己工作时的心态以及平时生活的心态来让自己不要把怒气代入到工作中呢？我目前的心得体验是工作的时候尽量认真对待，但是需要每天从工作时间抽出固定的时间留给自己去做总结和提炼(例如今天写业务时碰到的问题是如何解决的，通过这个问题我学到了什么)，遇到指标上的事情照做不误就是了因为是公司要求的而又是它给我钱，反正我工作时间就这么多，其他事情做不完直接和领导说就是不要自己烦扰自己。最主要的就是每天要有所收获，无论是工作上还是工作外，这样才有持续生活的动力才不会觉得自己的生活就只有工作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-04-10</title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-10/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-10/</guid>
      <description>学习网页上传文件并处理功能[[网页上传原理]]，对于上传的整体流程有了更为深入的理解</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-04-09</title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-09/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%AF%8F%E6%97%A5/2023-04-09/</guid>
      <description>每天花在电脑上的时间实在是太长了，准确来说是电脑消遣方面。上电脑无非就是几件事情：看视频消遣、玩游戏消遣、看 TradingView 和 Twitter 消磨时光，除此以外几乎不会拿电脑做任何正事或者是有意义的事情。不论是平时还是周末，几乎都只是在电脑前坐着然后做上述几件事情来消磨时光，这在我看来很可悲，因为这样做的意义也只是让思维僵化然后循规蹈矩地做这几件已经习以为常的事情。
 工作时间内专心一些，最好把时间都放入到写代码完成业务中而不是抱着完成任务的心态去做工作 减少面对电脑或者手机的时间增加看纸质书的时间，过去几个月几乎没有翻过书，没有看书的日子就是没头苍蝇很迷茫的日子，只能靠电脑来消磨时光 在自己的专业领域投入更多的时间，不仅仅是技术上需要精进更重要的是理解自己为何而工作，什么样的工作能让自己持之以恒地做下去不会一段时间一个想法  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
