<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>数字游民s on Kohaku</title>
    <link>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/</link>
    <description>Recent content in 数字游民s on Kohaku</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language><atom:link href="https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E6%97%A0%E9%9C%80%E7%8E%B0%E5%9C%BA%E5%8A%9E%E5%85%AC/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E6%97%A0%E9%9C%80%E7%8E%B0%E5%9C%BA%E5%8A%9E%E5%85%AC/</guid>
      <description>如果不需要现场办公了，我会怎样安排自己一天的时间呢？ 首先，每天的起床时间我会固定在7-9点之间，就现在周末的状态而言一般都会先把电脑打开然后开始刷视频，等意识到自己又在虚度光阴的时候基本上已经10点左右了，我应该给自己安排事情做每天应该做哪些事情，有一个目的性会让自己更容易集中注意力一天下来过的更加充实，而不是刷刷短视频就又到了第二天。 之前已经得出了结论如果能一直做程序员那么收入基本上是可以覆盖目前的需求的甚至还能剩下不少钱用于投资从而进一步靠近早日退休的愿望，如果要一直做程序员那么技术水平肯定要求是比较高的。目前第一自己不是计算机专业的很多计算机基础知识都完全不会，第二平时也没有给自己安排这方面的学习认为反正目前的工作用不到就不去学习，实际上脱离了公司再去投简历会发现目前的这个水平基本上不仅涨不了薪而且还去不了比目前公司更好的公司了，这是一件非常恐怖的事情。
哪怕不需要现场办公了，一天的时间也应该是上午下午认真工作晚上可以放松一下做一些自己喜欢的事情比如看书、听音乐、运动等等，但现在周末的状态却完全不是这样：基本上就周六打一下球然后其余时间大部分都用于无所事事比如刷推特、看视频、乱七八糟的事情上。
总结来说不管是不是现场办公，不管是不是做数字游民，对于工作日一天的安排应该都是上午下午用于学习和思考，晚上的时间可以用作其他事情上，这样既能学习又能放松，周末不应该把时间放在无所事事的刷视频上而是出去走走不管是探店美食还是四处探索都可以。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%84%E5%92%8C%E5%9D%8F%E5%A4%84/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%84%E5%92%8C%E5%9D%8F%E5%A4%84/</guid>
      <description>成为数字游民的好处
 工作地点自由，上班时间自由 没有那么多规矩和管束，基本上随自己的准则来，无需和自己讨厌的人套近乎也没有太大的社交压力 可以和各地的数字游民交朋友，大大扩展自己的交际圈和眼界 如果是做 SaaS 服务则相当于自己做产品让用户持续付费，可以认为是可靠的睡后收入，且这份收入会随着产品迭代和宣传而带来越来越多的收益，只有前期是需要花费很多时间和精力以及少部分的钱来进行的，后期所做的仅仅是运营和维护了 可以周游全球，随时自己想去哪个国家申请签证就直接过去了，然后在那里生活一段时间 人生会因为接触不同文化的人而变得更加精彩 属于自己独一份的能力，谁也无法取代自己，不会因为公司倒闭或者大环境不好而受到太大的影响  成为数字游民的潜在的难处
 居无定所，在外国生活的成本可能会远超自己想象特别是短租房，如果自己做的产品或者说远程工作所带来的收入不足以覆盖各项支出则会陷入焦虑 需要一颗勇于挑战的心，敢于突破自己的舒适圈去接受随时随地可能发生的意外情况毕竟身处异国他乡，特别是生病等一些特殊情况 对能力要求很高，特别是个人能力和沟通能力，至少需要熟练掌握英语才能成为一个真正的数字游民，个人的工作能力也要求很高毕竟想在国外旅居工作还能有结余的远程工作对能力的要求不会低，对于独立产品者来说则更是如此 长时间脱离规律化的工作想再重新回去工作基本不太可能，估计会相当难适应，所以说数字游民可能真的是单程票，不成功便成仁  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E6%9C%89%E9%92%B1%E4%BA%86%E6%88%91%E4%BC%9A%E5%8E%BB%E5%B9%B2%E4%BB%80%E4%B9%88/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E6%9C%89%E9%92%B1%E4%BA%86%E6%88%91%E4%BC%9A%E5%8E%BB%E5%B9%B2%E4%BB%80%E4%B9%88/</guid>
      <description>虽然我一直渴望自己能变得有钱，但貌似很少想过有钱之后我会去做什么事情。我所能想到的第一件事情就是先辞掉工作，因为我很讨厌在工作中被人束缚并且有上下级关系这样的感觉（本质原因就是上级是什么样或者说公司未来会怎么样我完全无法决定并且还需要逆来顺受）。再有就是我希望自己能够获得多国免签的护照，在任何时间段想到要去哪里游玩就直接去当短期游客就好。
但除此以外还真没想过其他有钱就要去做的事情，因为自己想做的事情大部分都不需要很多钱就可以完成比如去日本圣地巡礼、去日本听一次喜欢的歌手的演唱会等等。简单来说应该就是人生的目标太容易满足，没有其他烧钱的兴趣爱好，对于房子、妻子、孩子等一系列人生目标没有太多的渴望。仔细想想自己想做的事情所需要花费的钱只要靠做程序员就绝对能够实现收支平衡（前提是程序员能一直做下去并且不考虑结婚买房生孩子），我并不需要变得大富大贵也不需要每天沉浸在我要赚多少钱这种虚无的妄想中（我更应该做的是发掘自己喜欢做什么，能从做什么事情中汲取能量来支持我持续做下去）。
如果希望自己的钱不被贬值或者说希望能够跑赢通胀那么最简单的方法就是关注中美汇率之间的变化以及在比特币低价的时候买入在高价的时候卖出。如果希望自己的钱能够在大周期中有一个良好的增长率，在宏观情绪变好的时候，敢于大笔的投资，在宏观情绪和指标变差的时候能够屏蔽掉大众情绪逐渐卖出，这对于财富的增长来说就够了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E7%A7%BB%E6%B0%91%E7%9A%84%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7%E5%92%8C%E4%BC%98%E7%BC%BA%E7%82%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E7%A7%BB%E6%B0%91%E7%9A%84%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7%E5%92%8C%E4%BC%98%E7%BC%BA%E7%82%B9/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
