<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>数字游民s on Kohaku</title>
    <link>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/</link>
    <description>Recent content in 数字游民s on Kohaku</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>工作结束后的常态</title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%BB%93%E6%9D%9F%E5%90%8E%E7%9A%84%E5%B8%B8%E6%80%81/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%BB%93%E6%9D%9F%E5%90%8E%E7%9A%84%E5%B8%B8%E6%80%81/</guid>
      <description>目前工作结束后，如果是晚上8点半结束一般会回去看一个番茄钟动漫就开始读书或者编程，但是如果下午五点半就下班了反而会无所事事很长时间，既不会去做自己感兴趣的事情也不会去做对未来有益的事情。最消耗时间且做完之后最后悔的事情就是刷视频，不管是长视频还是短视频在大量浏览的情况下压力反而会变大，也就是既浪费了时间又消耗了精力，实在是得不偿失。而且经常刷视频的情况下，还会经常忘记之前学习或者记忆的知识，视频内容本身也基本记不到多少。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>产品相关</title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%9B%B8%E5%85%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%9B%B8%E5%85%B3/</guid>
      <description>产品思维30讲 谷歌和亚马逊如何做产品
有个小Tips，在投入做一款产品之前，可以先用低代码平台快速搭一个产品介绍页，让感兴趣的用户留下邮箱。然后把产品介绍页发布在社交平台看看是否有人愿意留下联系方式，再决定是否启动。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>工作和生活</title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%92%8C%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%92%8C%E7%94%9F%E6%B4%BB/</guid>
      <description>根据一年的工作经验和十几年的生活经验来看，这两者如果混为一谈只会让自己的人生更加痛苦除非一开始就打算利用职业生涯来完成自己的理想或者说光凭打工来让自己获取巨额财富。
举个例子来说每天上班的时候不去认真完成工作及时总结经验，仅仅是完成属于自己的那份工作，从来没有想过去扩大自己的影响力或者各方面综合能力，这样从上班的时间里面几乎汲取不到有用的知识而且还会很疲惫。如此一来下班的时间则会疯狂地去娱乐去刺激自己的感官，这样一天下来基本是没有什么长进的，唯一增加的可能就是你的年龄和无效工龄。
更重要的是大部分人都需要通过工作来养活自己和家庭，而工作无论是外企还是中国公司大部分都是一份耕耘一份收获的（仅针对互联网或者相关公司），外企相比于国内公司而言工作内容相对比较机械死板周期拉的很长所以自然而然工作节奏要慢，与此相对的薪水方面就会比较难以和国内工资抗衡，如果过的是低欲望或者说平时不怎么花钱也不想在大城市买房的生活外企则是相当不错的选择但是如果想要在年轻的时候冲一冲赚更多的钱则更建议国内互联网公司。当然还有第三种情况就是选择&amp;quot;润&amp;ldquo;出去，一般而言去美国或者加拿大的互联网公司就能实现 WLB，不仅工资高而且不加班福利多。但这种一样有限制条件：你的出生条件得非常好或者说你的硬件条件得好比如说毕业大学，家庭财产良好等等。所以简单来说就是鱼和熊掌不可兼得，高薪水对应的大概率就是工时长或要求高。
那么知道了这一点就知道大部分人的大部分时间都需要用去工作或者说被工作占用了，一天除去睡觉刷牙洗澡吃饭的时间后实际上能有12个小时左右，而工作就至少需要占据8个小时时间，也就是说只有4个小时的时间是完全属于自己的，显而易见的是相比于工作直接少了一半。得出的结论是只要还在依赖工作为金钱来源的话不可避免自己的时间就会变得越来越少，特别是成家立业之后时间基本就完全不属于自己了。有了这个作为前提条件就知道不止是年轻时自己的时间需要好好利用，工作中的时间也一定要利用好。
利用好工作时间 工作时间的利用好不仅仅是细致地完成属于自己的那部分任务而是在完成工作安排的时候尽量去思考这件事为什么是这样以及下次如何做能够更好地达到效果，并且在遇到问题时及时总结，时间长了再次遇到类似的问题就能够很快地给出解决方案。这不是为了能够让自己能够在职业生涯里面一帆风顺升职加薪，而是为了能在工作中独当一面成为权威，可以轻松地说服别人从而给自己省事。而且这样在工作中同样能获得成就感和认同感，时间久了影响力也就自然上去了。有时间在工作时间末尾对一天的工作内容和问题收集排查解决有一个总结和提炼的话是相当重要的时间，不仅知道自己一天做了什么还能温习之前遇到的问题和思考出来的解决方案。
利用好自己的时间 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E6%97%A0%E9%9C%80%E7%8E%B0%E5%9C%BA%E5%8A%9E%E5%85%AC/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E6%97%A0%E9%9C%80%E7%8E%B0%E5%9C%BA%E5%8A%9E%E5%85%AC/</guid>
      <description>如果不需要现场办公了，我会怎样安排自己一天的时间呢？ 首先，每天的起床时间我会固定在7-9点之间，就现在周末的状态而言一般都会先把电脑打开然后开始刷视频，等意识到自己又在虚度光阴的时候基本上已经10点左右了，我应该给自己安排事情做每天应该做哪些事情，有一个目的性会让自己更容易集中注意力一天下来过的更加充实，而不是刷刷短视频就又到了第二天。 之前已经得出了结论如果能一直做程序员那么收入基本上是可以覆盖目前的需求的甚至还能剩下不少钱用于投资从而进一步靠近早日退休的愿望，如果要一直做程序员那么技术水平肯定要求是比较高的。目前第一自己不是计算机专业的很多计算机基础知识都完全不会，第二平时也没有给自己安排这方面的学习认为反正目前的工作用不到就不去学习，实际上脱离了公司再去投简历会发现目前的这个水平基本上不仅涨不了薪而且还去不了比目前公司更好的公司了，这是一件非常恐怖的事情。
哪怕不需要现场办公了，一天的时间也应该是上午下午认真工作晚上可以放松一下做一些自己喜欢的事情比如看书、听音乐、运动等等，但现在周末的状态却完全不是这样：基本上就周六打一下球然后其余时间大部分都用于无所事事比如刷推特、看视频、乱七八糟的事情上。
总结来说不管是不是现场办公，不管是不是做数字游民，对于工作日一天的安排应该都是上午下午用于学习和思考，晚上的时间可以用作其他事情上，这样既能学习又能放松，周末不应该把时间放在无所事事的刷视频上而是出去走走不管是探店美食还是四处探索都可以。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%84%E5%92%8C%E5%9D%8F%E5%A4%84/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%84%E5%92%8C%E5%9D%8F%E5%A4%84/</guid>
      <description>成为数字游民的好处
 工作地点自由，上班时间自由 没有那么多规矩和管束，基本上随自己的准则来，无需和自己讨厌的人套近乎也没有太大的社交压力 可以和各地的数字游民交朋友，大大扩展自己的交际圈和眼界 如果是做 SaaS 服务则相当于自己做产品让用户持续付费，可以认为是可靠的睡后收入，且这份收入会随着产品迭代和宣传而带来越来越多的收益，只有前期是需要花费很多时间和精力以及少部分的钱来进行的，后期所做的仅仅是运营和维护了 可以周游全球，随时自己想去哪个国家申请签证就直接过去了，然后在那里生活一段时间 人生会因为接触不同文化的人而变得更加精彩 属于自己独一份的能力，谁也无法取代自己，不会因为公司倒闭或者大环境不好而受到太大的影响  成为数字游民的潜在的难处
 居无定所，在外国生活的成本可能会远超自己想象特别是短租房，如果自己做的产品或者说远程工作所带来的收入不足以覆盖各项支出则会陷入焦虑 需要一颗勇于挑战的心，敢于突破自己的舒适圈去接受随时随地可能发生的意外情况毕竟身处异国他乡，特别是生病等一些特殊情况 对能力要求很高，特别是个人能力和沟通能力，至少需要熟练掌握英语才能成为一个真正的数字游民，个人的工作能力也要求很高毕竟想在国外旅居工作还能有结余的远程工作对能力的要求不会低，对于独立产品者来说则更是如此 长时间脱离规律化的工作想再重新回去工作基本不太可能，估计会相当难适应，所以说数字游民可能真的是单程票，不成功便成仁  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E6%9C%89%E9%92%B1%E4%BA%86%E6%88%91%E4%BC%9A%E5%8E%BB%E5%B9%B2%E4%BB%80%E4%B9%88/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E6%9C%89%E9%92%B1%E4%BA%86%E6%88%91%E4%BC%9A%E5%8E%BB%E5%B9%B2%E4%BB%80%E4%B9%88/</guid>
      <description>虽然我一直渴望自己能变得有钱，但貌似很少想过有钱之后我会去做什么事情。我所能想到的第一件事情就是先辞掉工作，因为我很讨厌在工作中被人束缚并且有上下级关系这样的感觉（本质原因就是上级是什么样或者说公司未来会怎么样我完全无法决定并且还需要逆来顺受）。再有就是我希望自己能够获得多国免签的护照，在任何时间段想到要去哪里游玩就直接去当短期游客就好。
但除此以外还真没想过其他有钱就要去做的事情，因为自己想做的事情大部分都不需要很多钱就可以完成比如去日本圣地巡礼、去日本听一次喜欢的歌手的演唱会等等。简单来说应该就是人生的目标太容易满足，没有其他烧钱的兴趣爱好，对于房子、妻子、孩子等一系列人生目标没有太多的渴望。仔细想想自己想做的事情所需要花费的钱只要靠做程序员就绝对能够实现收支平衡（前提是程序员能一直做下去并且不考虑结婚买房生孩子），我并不需要变得大富大贵也不需要每天沉浸在我要赚多少钱这种虚无的妄想中（我更应该做的是发掘自己喜欢做什么，能从做什么事情中汲取能量来支持我持续做下去）。
如果希望自己的钱不被贬值或者说希望能够跑赢通胀那么最简单的方法就是关注中美汇率之间的变化以及在比特币低价的时候买入在高价的时候卖出。如果希望自己的钱能够在大周期中有一个良好的增长率，在宏观情绪变好的时候，敢于大笔的投资，在宏观情绪和指标变差的时候能够屏蔽掉大众情绪逐渐卖出，这对于财富的增长来说就够了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E7%A7%BB%E6%B0%91%E7%9A%84%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7%E5%92%8C%E4%BC%98%E7%BC%BA%E7%82%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E7%A7%BB%E6%B0%91%E7%9A%84%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7%E5%92%8C%E4%BC%98%E7%BC%BA%E7%82%B9/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E7%B2%BE%E7%9B%8A%E5%89%AF%E4%B8%9A/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kohaku.ink/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%B8%B8%E6%B0%91/%E7%B2%BE%E7%9B%8A%E5%89%AF%E4%B8%9A/</guid>
      <description>时间片 时间片的优化：很多琐碎耗费时间的事情采用自动化来做，例如业务上大多有重复的表单或者布局，可以预先生成对应的代码片段，后续直接一键生成即可，比起重新写类似的代码效率要提高很多
二次开发：在现有产品的基础上进行二次开发例如b站插件、油管插件、论坛插件等等
适合副业的几个特征 UGC：用户贡献内容，它其实可以理解为一种更广意义上的众包。核心也是突破时间片限制。比如说我现在经营一个原创博客，天天都是自己写，就会觉得自己累得都不行了。但如果我们去做一个访谈类的博客，弄一个相对固定的问题列表，然后拿着这个列表去采访各行各业的人，把结果做成一期一期的内容。这样用户就贡献了至少一半的内容了。如果我们再改成办一个杂志，每一期大家根据主题投稿，你就从主创变身成编辑了。虽然投稿里有好有坏，良莠不齐，但我们的主要任务已经变成去筛选了，只要贡献内容的用户足够的多，那整体质量还是有保证的。最主要是内容的量就上来了。一个人的话，不管你多么努力，总是有一个上限的，因为你毕竟是人类。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
